<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

 <title>梓非徐的产品设计</title>
 <link href="http://zifeixu.com/atom.xml" rel="self"/>
 <link href="http://zifeixu.com/"/>
 <updated>2015-02-02T02:26:15+08:00</updated>
 <id>http://zifeixu.com</id>
 <author>
   <name>梓非徐</name>
   <email></email>
 </author>

 
 <entry>
   <title>得鱼忘筌 —— 从一个小故事开始</title>
   <link href="http://zifeixu.com/%E5%B7%A5%E5%85%B7/2013/12/24/forget-means-forget-tools/"/>
   <updated>2013-12-24T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://zifeixu.com/%E5%B7%A5%E5%85%B7/2013/12/24/forget-means-forget-tools</id>
   <content type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;有一个成语，叫做得鱼忘筌。荃是古代一种捉鱼的竹器，形态像个小篓子，里面装有倒刺，鱼钻入就很难脱身。得鱼忘筌的意思就是捕到了鱼，忘掉了荃，比喻事情成功了以后就忘了本来依靠的东西。 时至今日，我们已经很难想象如何用当年那么原始的工具去抓鱼了。因为现在在渔具店里，一套高级的钓鱼用具可能要花上好几千元，用的全是最新的高科技材料。总而言之，鱼还是几千年前那种鱼，但工具已经发生了翻天覆地的变化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;艺术设计发展到今天，也有异曲同工的境界。计算机、互联网，以及各种硬件设备和软件工具的快速发展，已经彻底改变了人们的生活方式，也让数字设计成为主流方向。为了追求更高更美的设计，软件工具的发展甚至引导了艺术设计的走向。不过，设计者所追求的终极目标从未有过变化——始终在追求大真大善大美。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在引导学生进入艺术设计领域时，学习新的软件工具就成了他们掌握设计知识和技术的敲门砖。无奈信息时代知识的更新奇快，工具的迭替飞速，软件版本的升级更是层出不穷，更有甚者，企业运营不良导致使用多年的工具被吞并消亡。在数量、版本众多的工具面前，学生无从选择。所以，我们不得不仔细想想应该提供什么样的教材给学生，不致于让他们只学会了工具，而没有领会到设计本身的精髓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;授人以鱼还是授人以渔是一个不用争辩的命题。所以，方法永远是我们所倡导的，这也是这套教材的立意，只要掌握了好的方法，就不用担心工具的替换，也不用追求软件的升级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;艺术设计没有那么多约束和规则，完全是心意的体现，设计无边界更不可能有工具的束缚。在当前的发展状况下，工具可以也必定会被使用，但一味地依靠工具，只能适得其反。我们的目的是鱼，而不是工具，如果执着于工具，便会求鱼于荃终不可得矣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，于艺术设计而言，“得鱼忘筌”其实是一种至高的境界啊！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;摘自《Photoshop CS5 中文版案例教程》 P268&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;写在最开始&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;去年的时候，我创建了一个公众账号，名字叫“设计师的自我修炼”，这个名字来源于我在网易云课堂创建的一个学习计划，这个计划最开始只是为了参加云课堂的比赛，前三名的奖品是Kindle Paperwhite一台，不过遗憾的是最后只拿到了第四名。让人没有想到的是，结束比赛时参加该计划的人数是四百多人，到现在已经有一万多人了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不知道自己当时的搬运到底有给多少人带来帮助，但我想，只要能静下来去听了几节课的人一定都或多或少的有点收获。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我不是设计专业出生，大学时候学的金融，不过后来一天也没有从事过金融相关的工作。我喜欢计算机跟网络，也顺带喜欢由此而衍生出来的工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大学毕业后我就到一家做天猫店铺的公司上班，从一开始做运营，到公司的美工离开，只因为懂得软件操作，他们就让我来做设计，就此开始走向设计的这条路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我说这些啰嗦的话，是因为我不想把这个公众账号做成一个纯搬运工的形式，现在这样的微信号有很多，网络资源也很多，如果你是喜欢这种类型的，推荐你关注“优秀网页设计”，那里面高手如云，资源如海。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;现在，我打算把“设计师的自我修炼”这个微信账号的所有内容转移过来，把“Mac工具控”（自己做的另一个公众账号）的内容也转移过来。整合之后的定位如下，希望你能喜欢：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;此微信账号主要分享我个人工作学习的过程、体会、心得和分享。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;内容涉及：交互设计、UI设计、互联网产品相关、Mac平台的效率类工具应用和一些自己的生活感悟小唠叨等&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也会顺带搬运较为经典的教程和他人的分享，在此过程中会做一些简单的总结归纳。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;不管是在产品上，还是在设计上，我都是一个十足的新人，不会的东西很多，但我一直坚信分享是最好的学习，所以你看到了这篇文章。 也希望可以和你有更多的沟通交流，让我们一起成长！ 谢谢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;===============&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梓非徐的产品设计【公众号ID：zifeixu】&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;产品设计新人，坚持分享是最好的学习！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欢迎订阅交流，愿与君共勉！&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;2014年7月13日更新：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以上是发在我微信公众账号的第一篇文章，现在自己搭建了博客，把它作为第一篇文章放这里，也是希望这个博客在以后也不要忘了设计的初衷，对了，以后还会加上&lt;strong&gt;交互设计跟产品设计方面的文章&lt;/strong&gt;，这也是我目前给自己定下来的一个职业发展方向，还有最重要的一个关键词：&lt;em&gt;用户体验&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我会重视您的每一条评论，希望大家一起进步，谢谢&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://qiniu.zifeixu.com/2013-12-24-qrcode.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;二维码&quot;&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 

</feed>
