<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

 <title>梓非徐的产品设计</title>
 <link href="http://zifeixu.com/atom.xml" rel="self"/>
 <link href="http://zifeixu.com/"/>
 <updated>2015-02-05T09:53:31+08:00</updated>
 <id>http://zifeixu.com</id>
 <author>
   <name>梓非徐</name>
   <email></email>
 </author>

 
 <entry>
   <title>交互从业两月后的一点思考</title>
   <link href="http://zifeixu.com/interaction-design-reflections/"/>
   <updated>2014-11-30T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://zifeixu.com/interaction-design-reflections</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;从想要做交互设计到现在已经过去一年多时间；真正开始做交互设计，也算过去大半年时间了。真的发现这条要走的路还很长很长，而自己，不过才刚刚上路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;换到新公司来已经两个月了，是时候给自己一个小小的总结思考。人生要走对的方向，要不停的向前走，更要停下来思考人生啦 :P&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;结合自己最近的经历，有以下几点感触，不是干货，只是结合自己的情况的总结而已，并且很多东西自己才开始做，所以效果如何不做保证&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;一、功夫在诗外&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;汝果欲学诗，功夫在诗外&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://qiniu.zifeixu.com/2014-11-30-interaction-design-reflections.PNG&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;冰山&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以前从来没觉得这话是这么的有道理，对-没错，以前的我从来没注重积累自己，以至于现在的我就像一个空壳一般的无知。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果仅仅在自己的职业方向上不断的积累、学习、成长，我相信是可以成为一个满足老板期待的员工，但是不太可能成为这一行业的Master。很多事情都是有相通性的，你需要有其他领域的积累或视野，你才能够做出超出别人期待的作品来&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就我自己而言，坦白的说，自己的情商应该属于较低的那类型，如果非要深挖历史原因，我觉得很大程度上与自己读书太少有不可脱离的关系。生活中，我也遇见过不少读书多的有丰富内涵的人，你跟他们聊天时就能体会到与常人的不同。他们往往能够说出一语中的的言辞，道出别人不明所以的谜底，用无数个场景故事来说服你；甚至与他们聊天你都能发现话题层出不穷，永远不会出现冷场的尴尬场景……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;读书多，不一定能成为优秀的人，毕竟书也分优劣，这里只是举一个例子；那么还有什么是跟多读书类似的呢？私以为以下几类都算：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;到不同地方去旅行&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;跟不同的人交流&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;学习不同的语言了解他们的历史文化&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;参与不同的工作项目&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;……&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;其实多去看、多去听、多去经历，都可以增长自己的视野，这些都是一份工作职位上不可能带给你的“诗外”的成长。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;为什么单单拿读书说事？因为这可是我们成本最低的最容易获取的方式啊&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;二、沉浸到项目中&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;到具体的项目中去学习去思考，也是非常重要的，并且你要把自己沉浸到项目中。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;h4&gt;什么叫沉浸？就是深入的沉迷下去!&lt;/h4&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;比如今天要做一个收藏的功能，也许我们去看看竞品，研究一下市场上最热门最优秀的APP，就能找到很多方式杂糅出一个“收藏”的feature。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但这远远不够！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沉浸就是我们会去思考对方为什么这样做，我们会去更加深入的研究，它们为什么要放收藏？是给什么人使用的？为什么要放在这个位置？还有其他地方有入口吗？我身边的朋友使用收藏功能的多吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;再深入一点呢？&lt;/strong&gt;—— 人们为什么会收藏？有其他方式可以满足这种需求吗？有哪些地方的收藏跟传统的收藏不一样？它们为什么这么设计？跟收藏类似的在人们生活中的现象是什么？这个现象有什么样的历史？人们从什么时候开始使用“收藏”？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我承认，这个过程真的很痛苦，你在一开始会发现脑子里完全想不出来，没有一点头绪。但是慢慢的你开始可以想出来一点东西，到最后你可能会想出来更多的东西；就这样慢慢的从你脑子里出来的东西才是真正在沉浸中得到的最好的东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也许这些东西在你才开始思考的时候，很不成熟，甚至很幼稚，但是都不要紧，这些东西会在你的脑海里慢慢的丰满起来，如果你把这些东西记下来，过一两年，再去看看，你一定能看到这些东西羽翼渐丰的整个过程。（到时候自己都会吃惊吧？）&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;三、不要忘记走捷径&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;这里的“捷径”不是真正的捷径，而是让你不要仅仅沉浸到自己的思考中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每个人的成长环境接受的教育程度和遇见的人事物都不一样，这也导致了每个人的思维模式和思考产出的不同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上面说了要沉浸到项目中，这里则是要我们去接收不一样的思考。最直接的建议就是阅读各个UED团队的Blog和一些喜欢思考的人们的分享。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每个人的时间都是有限的，我们没有办法参与每一个项目，没有办法把思考的维度延生到每一个节点。但是做其他项目的人也有思考，也有他们的总结。所以不要忘记走“捷径”，去看看别人的思考，看看别人的总结，这可以极大的丰富我们的角度。但不要忘记了经过自己的判断思考再吸收，就好比书有优劣一样，别人的思考也有优劣，学会辨识好的也是一种很重要的能力。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;四、制作自己的Checklist&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;最近的几个项目，我自己拿出去的东西都让别人不是太满意，大家可以从不同的角度挑出不同的问题点。有些问题在前一个项目里有想到的并且避免了，但是在另一个项目里却出现了问题，没有思考到这个角度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这也是为什么我想制作自己的Checklist。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我自己的脑子不大灵光，不是所有时候都能从不同的比较全面的角度去完善自己的作品；但是我可以把每一次项目里自己想到的点子记下来，把别人提出的自己没有想到的点子也记下来，慢慢的完善这样一份Checklist。这样在下一个项目的时候，我可以按照Checklist里的内容比较完善的去review自己的产出。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;以上几点其实是今天才总结出来，所以一些具体的细节，到现在我自己也才开始去真正的执行，以后也许会有更深的感触进而来推翻今天的结论都未可知。不过也真希望自己能够不断的推翻自己的结论啊 ^_^&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>谈谈微信更新后优化的交互细节</title>
   <link href="http://zifeixu.com/wechat-update-interaction-details/"/>
   <updated>2014-08-16T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://zifeixu.com/wechat-update-interaction-details</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;8月14号微信又更新了，个人从非专业角度体验后，发现一些小小惊喜和变化，发出来仅供参考。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;搜索和转账功能大家都在热议，我呢没有仔细体验，就先不写了，仅从一些交互的角度出发，说一说release note上没有说的点&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;1.【钱包】界面的变化&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;旧版的名称叫“我的钱包”，接着下面左侧是“钱包”，右侧是“转账”；再下面是九宫格显示，一共有13个入口，分两页显示（滑动翻页）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新版的名称直接叫“钱包”，接着下面的变成了左侧“转账”，右侧“钱包”；再下面的变成了12宫格，还是13个入口，分一页显示（下拉出现第13个）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://qiniu.zifeixu.com/2014-08-16-pei1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于12宫格的未来：以后随着微信平台型特性凸显，接入更多服务和应用，会不会引入更多的一级入口呢？如果用户需要拉动好几页才能看到所有入口，我想微信会再度折叠，提供更加便于切换的导航设计。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于转账按钮：从这一次的升级slogan “转账，就是发消息” 可以看出微信把这一次的升级重点放在了转账上面，而从“钱包”界面的置放顺序可以看出：微信团队认为人们点击左侧按钮的行为（频率和习惯）更符合实际使用场景。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;注意：得出这个结论，是我认为微信有很强大的用研和产品团队，对于这样一个亿级的APP来说，他的每一次公开升级都是经过了大量的用户调研测试反馈再修改等过程的，所以这种类型的APP变动，我们可以认为是带有一定的风向标作用的，如果中小型公司没有很多的资源去做调研，我认为在一定程度上是可以仔细研究这类APP，然后把一些结论套用过来的。（不过还是要看情况，微信的产品经理张小龙非常注重用户体验，所以在他的把关下微信一直欣欣向荣的发展着，如果是手机QQ等产品的话是否合适还是需要具体讨论的）&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;2.朋友圈顶部出现提示【轻触此处回到顶部】&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://qiniu.zifeixu.com/2014-08-16-pei2.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以前老听朋友说，点击顶部可以快速返回消息顶部，但我每次都没有成功，反而有时候手指不小心划过顶部的时候会莫名的返回顶部。但有心去操作的时候又总是失败……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一次多了温馨提示，再点击顶部就很容易的回到顶端了。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;3.【群聊消息提醒】&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://qiniu.zifeixu.com/2014-08-16-pei3.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在人们加的微信群越来越多了吧？消息越来越看不过来了吧？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;微信这一次加入了贴心功能，让你可以一次点击就去到第一条新消息的位置，让你可以不放过任何一条消息，并且不用一直向下滑动屏幕去翻到上次消息的末尾处了！&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;这个功能让我想到了众多的微博第三方手机客户端，当有新微薄的时候，有些APP是给你两种选择&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一种是刷新后显示最新的一条微博，然后你按照时间倒序的方式往下浏览更早时候的微博。这样的好处是你可以看到最新的微博（微博最开始主打时效，新闻的第一时间聚集地）缺点是你可能会错过更早时候的一些微博&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二种是刷新后显示当前微博的下一条，也就基本还是你之前看过的最后一条微博位置，只不过你可以往上翻，按照时间顺序浏览你未读的微博。好处是可以不错过内容；缺点也很明显，不能第一时间看到最新的微博&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;4.【公众号】入口的变化&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://qiniu.zifeixu.com/2014-08-16-pei4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;微信这一次在通讯录中，把“订阅号”和“服务号”折叠进入一个“公众号”中了（听说开通了企业号功能，本人没有），并且在展示上做了很大的改变&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;图中可以看出，旧版里面所有公众号都是按照添加顺序排列的，左右翻页切换，每页显示15个（iphone5上），如果名字过长将被省略显示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新版里面改成了类似于通讯录的形式，不再需要手指左右滑动，虽然号码多了要不停的上下滑动页面，但是字母索引的加入让你可以很方便的找到你需要的账号；还有顶部强大搜索功能的加入，让你再也不用为了寻找公众号而烦恼了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一个改进确实很赞，我本人关注了非常多的微信号，经常为了寻找一个账号的某一篇历史文章，而使劲的左右翻页。而且有的名字被折叠，也造成了一些困扰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;预测：在微信消息界面，不久的将来“服务号”也将跟“订阅号”折叠在一起成为“公众号”？&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;5.通讯类的【标签】分组&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://qiniu.zifeixu.com/2014-08-16-pei5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通讯录终于增强了管理功能！这一次新增了“标签”的分组功能，可以把带有共同标签的一类人加入到同一个“标签”里面了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你说为什么不叫通讯录分组功能呢？传统的通讯录分组，只能把一个人加入到一个群组里面，而比如这个人既是你的家人（爱人）又是你的同事，你要把Ta放在哪个分组里呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“标签”功能就很人性化了，顾名思义我们对每个人都有打上不同的标签，可以是朋友家人同学，也可以是高富帅、白富美，更可以是女汉子、萌妹子、讨厌的人、追我的人、上海的、35岁以上的、YP的……等等等等。只要你能打上的标签，都可以单独设立一个分组，这样是不是更直接明白呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加入分组功能的必要性还有一个重要的原因，就是微信好友里有越来越多的陌生人。很多人初次见面就加了微信，但是从不聊天，过一段时间就不再记得这人是谁了。现在加上标签分组，是不是可以比较方便的回忆了解这个人，是在什么活动或者场景下认识的呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（目前测试这里的“标签”分组跟朋友圈发图时的“可见范围”分组还是分开的，目测将来有可能合并？）&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;6.【群聊消息免打扰】&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://qiniu.zifeixu.com/2014-08-16-pei6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是以前就有的一个功能，点开群聊的设置，有一项叫做“新消息通知”（旧版）的选项，默认是on状态（截图错了-囧...）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新版的把名字改了叫“消息免打扰”，默认是off状态&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一个点是在微信的设置里面，有一个“功能消息免打扰”功能，这里出现了“消息免打扰”几个字，所以这次升级的更改可能是为了统一称谓&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二个点，就是从交互考虑，建群后应该是要默认有消息通知的，而这个默认设置，应该跟其他的默认选项保持一致的显示效果（图中可见默认的都是off）；当你判定这个群暂时不用消息通知时，在进行操作后，就能有别于其他的“默认设置”（消息免打扰=on）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一次更新还有很多其他强大的升级，比如增加了强大的搜索功能等，太热门的我这里就不多说了，网上有很多前辈们的分析。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只是从个人角度粗略的聊了一下，如果有不对的地方，或者还有其他没有发现的细节，请一定告诉我，感谢阅读。&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>我们的生活态度《不作不会活》</title>
   <link href="http://zifeixu.com/nozuonodienolife/"/>
   <updated>2014-07-13T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://zifeixu.com/nozuonodienolife</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;在我小时候生活的那个小镇子，随处都可以看到人力踩踏的三轮车；在我们小区门口有一个茅坑，时常可以见到有专人过来挑粪。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;那个时候我就在想，人一辈子有太多的可能性了，如果有可能，将来长大后，我也想去拉一拉三轮车，当一把挑粪工。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;曾经有朋友问我：&lt;strong&gt;你怎么这么喜欢看电影啊？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是啊，我喜欢看电影，而且我喜欢沉浸到电影中，把自己当做其中的人物，去体验他们的生活，他们的酸甜苦辣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想要尝试、想要去体验不同的生活，想要看到不同的景色，想要体会不一样的情感。现实生活中我努力去经历去尝试去探索，而电影世界里我也跟着主人公去体验去经历去探索。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;《不作不会活》&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;介绍一下这里推荐的这个演讲视频，这是一档电视选秀节目《超级演说家》第二季的决赛，演讲题目是《不作不会活》，演讲者叫刘媛媛，目前是北京大学法律系研一新生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这里摘抄一些语录，方便读者了解视频的大概内容，最下面是演讲视频：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;其实大部分的年轻人，都根本不知道自己想要什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我根本不知道自己将来想要什么样的生活，去哪个城市？做什么工作？ 我只是知道自己不想要什么，不想要那种循规蹈矩、安安分分的平平淡淡的日子；不想要一个一眼就可以看到死的那种人生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个世界那么大，那么精彩，你什么都还没看到过的时候，就甘心的待在一个格子里面，循规蹈矩安分守己的生活，这样的生活没有任何的风险，也不会被别人嘲笑，但是我总觉得呀：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个没有把百酒都尝遍的人，他是不大懂得清水之味的；一个一辈子都安分守己不敢“作”的人，他从来也不曾拥有一个，真正真正丰富的人生！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;视频地址（请用微信扫描后手机播放）：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://qiniu.zifeixu.com/2014-07-13-nozuonodienolife.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>关于“无秘”APP的竞品分析</title>
   <link href="http://zifeixu.com/about-secret-app-personal-analysis/"/>
   <updated>2014-07-09T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://zifeixu.com/about-secret-app-personal-analysis</id>
   <content type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;以下内容是一个产品课程的一次作业题目，现将自己的作业完整发布上来，希望和大家一起交流。如果感兴趣，你也可以先试着完成一下哦- ^_^&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;题目：现在有个App叫“无秘”（之前叫秘密）很火爆，大家试着分析：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;目标用户以及满足了什么核心需求（或者解决了什么问题）？&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;最核心的功能是什么？（1-3个，说明理由，按优先级排序）&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;总结其定位，在这个定位下有没有功能是冗余的。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;梳理并画出核心流程，并列出流程中最重要的节点（1-3个，说明理由，按优先级排序）&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;如果现在你是无秘的PM，让你增加一个功能，你会增加什么功能，理由？（也可以是减去一个功能，或者修改一个功能，总之作为PM下一步你会怎么做）&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;*（选作题） 如果你现在是微信或者陌陌的PM，让你设计一个功能来想抢夺“无秘”的用户与流量，你会怎么做，理由？&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;使用平台：Iphone 5C；APP：友秘；&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;1-1. 目标用户：&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;#&quot; alt=&quot;image&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#&quot;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;1-2. 解决了什么问题：&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;从信息发布者角度：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt; 希望朋友能看到，但又不希望朋友知道是自己发的（带有社交关系链的匿名吐槽）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt; 有地方可以发表不被社会舆论所认同的观点或经历，并且没有舆论风险&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;从信息接受者角度：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt; 希望知道朋友的秘密或者心里的想法。（未解决问题：知道秘密是谁发的）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt; 能了解到一些知名的人、事、物的八卦和内幕消息&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;2. 最核心的功能是什么？&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt; &lt;strong&gt;匿名发布信息&lt;/strong&gt;：基础功能，如果按照版本迭代，这是第一个功能，让用户可以正常的使用&lt;/li&gt;
&lt;li&gt; &lt;strong&gt;匹配手机通讯录，识别为朋友或者朋友的朋友&lt;/strong&gt;：一度人脉和二度人脉识别，二度人脉在软件初期推广中防止用户识别出好友身份起到了很大帮助，让用户在朋友较少时可以安心使用；一度人脉带入了很强的社交关系，从而使用户发布的消息可以匿名跟朋友产生互动，增加用户活跃度（微信只有一度人脉）&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3&gt;3. 总结其定位&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;定位：看朋友的秘密 and 帮助人们在朋友圈里匿名发出自己内心的声音和不能公开对外发布的声音。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;4. 核心流程&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;#&quot; alt=&quot;image&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#&quot;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;  &lt;strong&gt;优先级1：&lt;/strong&gt;注册的时候使用手机号码，是为了可以匹配用户的手机通讯录，从而识别出朋友关系&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;  &lt;strong&gt;优先级2：&lt;/strong&gt;评论时自动分配昵称和头像，并对同一秘密的同一个人回复使用相同的昵称；这样既保证了用户回复沟通的可识别性，又保障了不会泄露自己身份，让大家更自在的交流。评论这一点是无秘提升活跃的关键，包括公开的秘密只有朋友可以评论，但是所有人都能看到所有评论的这种设置&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;  &lt;strong&gt;优先级3：&lt;/strong&gt;邀请朋友，几乎可以使用市面上所有的社交平台邀请，最赞的是可以使用匿名短信邀请。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;5. 无秘PM，增加功能&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;【只看朋友】：无秘的用户量现在应该很大了，无秘有一种策略，是在一名用户的朋友较少的时候（timeline上朋友最近发布的秘密较少时也会出现），显示很多公开的秘密（非朋友），但是如果我这会儿只想看朋友的秘密，要花费的代价就高了，需要不停的往下拉动，还会被别的信息干扰。如果我是无秘的PM，我将会考虑在下一个版本中加入“只看朋友”（包括朋友的朋友）的功能作为测试。如果加入了这个功能，可以专注的看朋友的秘密，是不是也会激发我们自己发布新秘密的动力呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无秘启动时显示的slogan是：&amp;quot;看朋友的秘密&amp;quot;，定位清晰明确；那么过多的显示公开的陌生人的秘密，是否也稍有点违背了无秘的初心呢？微信做这么大，但最核心的功能还是朋友沟通，哪怕朋友圈这么火，摇一摇和扫一扫这么好用，但还是被微信放到切换页中显示的，这一点微信做得很棒，不忘初心。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;6-1. 微信PM，增加功能&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;【隐身消息】：朋友圈里，长按相机键，发布文字消息的时候可以勾选“隐身消息”，即你发布的消息不会显示你的昵称和地理信息，系统自动为你显示一个头像和一个隐身专用的昵称（可以看出是隐身消息发出），但是仅限发布文字消息（作为测试功能，无秘的经验告诉我们图片并不是太重要，文字信息还是最主要；如果效果好再新增“隐身图文消息”）&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;隐身消息这个词来源于浏览器的“隐身标签页”，意思是指你隐身去发布了一条消息，恢复隐身后这条消息不可修改但可以删除，不会出现在你的相册中；你自己的评论会显示为楼主。这个功能解决的问题是：看朋友的秘密。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;未解决的问题：不能看朋友的朋友的或者公开的秘密，仅限于查看自己朋友的秘密。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;6-2. 陌陌PM，不建议争夺无秘用户和流量&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;陌陌的定位是陌生人社交，其中基于LBS的交友和群组做得很不错。不过基于陌陌中的关系链都是弱关系，彼此之间可能是因为某个标签（地理或者兴趣等等）而连接在一起。大部分人都是没有见过面的，联系比较微弱，这个时候如果要做“看朋友的秘密”的话，可能带来的流量不是太高。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;就比方说你会对你的同事和身边经常见面的朋友的秘密更感兴趣呢？还是对一个只在网上聊过甚至都没有见过的人的秘密感兴趣？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;并且由于陌陌的APP已经做得足够复杂，对于一般的用户来说，功能已经很多了，如果再增加功能，势必往大而全方向发展，但是这样的方向在现在阶段已经慢慢被“无秘”这类小而精的定位击败。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以不建议陌陌增加功能去抢夺无秘的用户流量，这样反而会得不偿失。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;#&quot;&gt;1&lt;/a&gt;: http://tuchuang001-upload.stor.sinaapp.com/1404632165%E6%97%A0%E7%A7%98%E7%9B%AE%E6%A0%87%E7%94%A8%E6%88%B7.gif
 &lt;a href=&quot;#&quot;&gt;2&lt;/a&gt;: http://tuchuang001-upload.stor.sinaapp.com/1404626972%E6%97%A0%E7%A7%98%E6%A0%B8%E5%BF%83%E6%B5%81%E7%A8%8B.png&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>从Google去掉链接下划线说起交互</title>
   <link href="http://zifeixu.com/google-to-remove-links-underlined-interactive-design/"/>
   <updated>2014-04-02T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://zifeixu.com/google-to-remove-links-underlined-interactive-design</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://qiniu.zifeixu.com/2014-04-02_%20google-to-remove-links-underlined-interactive-design.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在很多遗留的所谓“符合用户习惯”的交互设计，它们都有各自产生的背景和历史；是它们降低了人们使用互联网的门槛给人们带来了便利，为人们跨进网络新时代作出了重要的贡献。 但在如今已较为成熟的移动互联网时代，这些交互是否需要改进？是否可以做到更好呢？这是一个值得我们去思考的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Windows ，几乎所有人第一次使用电脑用的都是windows操作系统&lt;a href=&quot;Apple%E6%89%8D%E6%98%AF%E7%AC%AC%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%8E%A8%E5%87%BA%E5%9B%BE%E5%BD%A2%E7%95%8C%E9%9D%A2%E6%93%8D%E4%BD%9C%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E7%9A%84%E5%85%AC%E5%8F%B8%EF%BC%8CWindows%E6%98%AF%E7%AC%AC%E4%B8%80%E4%B8%AA%E8%8E%B7%E5%BE%97%E5%B9%BF%E6%B3%9B%E6%8E%A8%E5%B9%BF%E7%9A%84%E5%9B%BE%E5%BD%A2%E6%93%8D%E4%BD%9C%E7%B3%BB%E7%BB%9F&quot;&gt;^1&lt;/a&gt;。 当我们学习怎样使用电脑的时候，使用的就是微软为我们制定好的“交互标准”，比如图标在桌面是从左侧开始排列的&lt;a href=&quot;%E8%BF%99%E9%87%8C%E6%9C%89%E4%B8%AA%E6%AE%B5%E5%AD%90%EF%BC%8C%E6%8D%AE%E8%AF%B4%E5%BD%93%E5%B9%B4Mac%E7%9A%84%E7%95%8C%E9%9D%A2%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E5%85%88%E6%8E%A8%E5%87%BA%EF%BC%8C%E5%9B%BE%E6%A0%87%E6%98%AF%E9%BB%98%E8%AE%A4%E4%BB%8E%E5%8F%B3%E4%BE%A7%E5%BC%80%E5%A7%8B%E6%8E%92%E5%88%97%E7%9A%84%EF%BC%9B%E8%80%8CWindows%E5%81%9A%E7%9A%84%E6%97%B6%E5%80%99%E5%B0%B1%E6%8A%8A%E5%9B%BE%E6%A0%87%E5%BE%80%E5%B7%A6%E6%8E%92%E5%88%97%E4%BA%86%EF%BC%8C%E6%98%AF%E7%A0%94%E7%A9%B6%E5%87%BA%E6%9D%A5%E7%9A%84%E7%94%A8%E6%88%B7%E4%B9%A0%E6%83%AF%E5%91%A2%E8%BF%98%E6%98%AF%E5%85%B6%E4%BB%96%E5%8E%9F%E5%9B%A0%E5%B0%B1%E4%B8%8D%E5%BE%97%E8%80%8C%E7%9F%A5%E5%95%A6%E2%80%A6%E2%80%8B&quot;&gt;^2&lt;/a&gt;，软件界面的关闭等按钮是在右上角，软件的安装需要分几步包括选择安装路径等等。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt; 这些东西在第一次进入我们脑海的时候就已经开始植入一个概念：电脑就应该是这样！互联网就应该是这样！ 人总是趋向于懒惰的，内心都有排斥改变的基因。 这个时候如果你换了一台Mac电脑，你才开始使用的时候一定会觉得很别扭：  这电脑怎么这么难用啊？ 不要担心，多年积累养成的习惯要去改变它，多少会有点让人不安。 这里我就说一个点：在Mac上安装软件不需要点击下一步，你只需要把下载的安装文件移动到“应用程序”这个目录里面，软件立刻就安装好可以使用了。 这里你看到下载的是一个文件，但它其实是一个“文件包”，软件所有相关的数据都在里面存储，所以如果你要删除软件也大可不必到控制面板里找删除程序了，而是直接到“应用程序”目录里删除这个软件的文件即可。  我不是攻城狮，所以也不知道从程序、系统、安全等专业方面如何去看待这个差异；但我从一个普通用户使用者的角度来看，很明显Mac的使用方便程度是要优于Winsows的。 好像说得有点远了，回到正题上再扯一句吧：  破旧立新，Apple顶住压力拥抱了变化，发布了iOS 7，这是我非常佩服的一点。因为他们知道，要打破以前的自己，不管曾经多么的辉煌！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;**人生总是没有办法停止思考呀！  &lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>互联网跨界交流大会上海站</title>
   <link href="http://zifeixu.com/internet-exchange-conference-shanghai-station/"/>
   <updated>2014-01-12T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://zifeixu.com/internet-exchange-conference-shanghai-station</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://qiniu.zifeixu.com/2014-01-12_%20internet-exchange-conference-shanghai-station.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;参加缘由&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这一次的机缘来自微信公众账号：&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Crossin编程教室&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他最近有一篇文章说到这个会议，手里刚好有几张票要作为福利赠送；我一听这名字，&lt;strong&gt;&lt;em&gt;互联网&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;，&lt;strong&gt;&lt;em&gt;跨界&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;，全部都是自己感兴趣的点，万万没有不去的理由啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是乎，我就把上回在python编程课上与他在电梯偶遇的场景说出来套近乎，果然给我送了一张，作为感谢我这里再次推荐这个公众账号，对编程有一点兴趣的都可以关注：&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Crossin编程教室&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;关于互联网跨界交流大会&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这个会议我是第一次参加，也是第一次听说厉哥这号人物，一句话总结就是很棒的大会和一群很会侃的人，有干货、有内幕、还有段子跟调侃，收获很足。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在网上找了一些资料，厉哥是加拿大籍华人，也叫Roy Li，13年回国，按照道哥的话来说，就是2013年3月份以前还没有的人，突然冒出来跟每个人勾肩搭背互相调侃，好像大家都很熟的样子，其实大部分都是第一次见面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然上面这一段也是我在别人那里看过来的，我比较欣赏厉哥，至少他是一个很会说的家伙，balabalabala随随便便一个话题能跟你侃一大堆，所以在这里也推荐一下我今天才关注的他的微信公众账号：&lt;strong&gt;&lt;em&gt;人生如戏&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;关于出场嘉宾&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;详细的出场嘉宾可以见活动地址：&lt;a href=&quot;http://www.vasee.com/event/view.jsp?id=ff8080814329c0a80143587c306a7eb4&quot;&gt;互联网跨界交流大会上海站&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这里就说说我印象比较深的：&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Tinyfool&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;这是我以前就有关注的一个人，因为用mac所以在微博上看到并关注的，是一个ios开发者，自己建有一个论坛，喜欢走路锻炼身体。对他的了解仅限于此，但一直想找机会跟他交流&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一次印象最深的是说他的前妻的故事：一个农村来的小姑娘，十八九岁那一年（04、05年）在北京打工做理发，一次偶然的机会问起一个来理发的年轻小伙是做什么工作的，那个小伙子说是做程序开发的，她问他一个月能赚多少，他告诉她一个月6000元；她惊呆了，那一刻的对话改变了她未来的方向，她从来没想到居然有一个月那么多钱的工作。后面的故事就是一个什么都不会的女孩去报了培训学校学程序，从php开始一路走来，后来在她老公的引导下开始做ios开发，一路跌跌撞撞，从两千多的月薪开始，做到后来的一万二，再到后来去了北京360，跟着从微软谷歌出来的程序员一起共事……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这不是一个成功学书籍上的励志故事，这是一件真实的事情，她没有学历、没有干爹，从北大青鸟学出来的技术还一塌糊涂，在他老公朋友的公司里，第一天就被骂哭了，然后经常被骂哭，但她哭完后还是会继续回到公司做事学习，她有着别人没有的一些东西，这些东西让她渴望学习，坚持做着开发。引用一句其他嘉宾的话：&lt;strong&gt;&lt;em&gt;但凡你做一件事到一定程度，总能找到欣赏你的人！&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;大家都想去帮助愿意去做事的人。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;季昕华&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;全球只有两个人可以从ATM上免费取钱，一个在国外，已经死了，另一个在国内。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;创业五元素之一：黑客精神&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最大的不安全是不发展&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;SDN，软件定义网络。例子：庆丰包子 小麦→虚拟化&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;未来的IDC部署SDN，云平台可能会先行&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于挖人跟留人：厉哥说：和妹子交往，若她涉世未深，就带她看尽人世繁华；若涉世已深，就带她去坐旋转木马。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;庄明浩&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;VC，经纬创投投资经理。说话逻辑性强有条理，比较欣赏的嘉宾之一&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资主要看&lt;strong&gt;团队&lt;/strong&gt;跟&lt;strong&gt;方向&lt;/strong&gt;。团队比较客观，比如创始人的背景，经历等，团队成员的构成等。方向是比较主观的，是自己公司认同的方向。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;江湖，你不在江湖行走，就根本没有机会参与其中&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人民币基金，美元基金。因为政策原因，如果你要拿美元基金，可能要半年后才能拿到钱，而人民币是可以立马拿到的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;影响美元基金的两个条款：19号文、75号文&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一篇知乎长文：&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/22427017/answer/21320180&quot;&gt;为什么移动打车 App 一直在烧钱，而投资人仍愿意一轮一轮投入？&lt;/a&gt;（注：经纬投资了快的打车）&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;王浩，大熊老师&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;淘宝系出身的产品经理，目前创业&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;业余时间对90后有过研究，认为90后是直接、好玩、业余时间爱玩，少有关注自我学习的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;微信上的人很假，一部分是发给自己的朋友看的，一部分是发给自己的家人看的；爱表现，很作假。而这不是90后的菜，他们直接大胆，希望以后有人在这这方面开发出很酷的应用&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要在未来立足，就要在公司多放一些90后的人，未来是他们的天下&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;跟人聊天，谈气场跟星座，能很快跟人聊成一片&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PC端电商的流程已经被淘宝固化（比如搜索框、购物车等），不会再有大的改变。移动端电商流程没有标准化，以后会有各种可能性&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PC端的套路在移动端不适用，比如阿里用淘宝的思路做移动端不成功&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;一些其他的关键字句&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;会议前的广告：Innospace 创智天地的创业孵化项目，互联网移动互联网早期项目，在想法阶段即可介入，团队限2-5人，10万元占股6%，有前期创业的各种支持，孵化周期6个月，免费开放的办公场地等&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;勤奋不如天分，天分不如大时代&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黑打法，水下打法&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;平安→转型→互联网&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金融做媒体，媒体做投资&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人们消费能力提升，以前都玩盗版，现在很多人玩正版游戏&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;思考：是否意味着免费模式未来在国内也会面临挑战？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2&gt;关于我的提问&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;刚去的时候就在微信上留了一个问题，因为这个问题还免费拿到了一本苏杰的《淘宝十年产品事》，非常感谢和喜欢，苏杰的《人人都是产品经理》日前买了多看电子版正在阅读，非常棒，也推荐给大家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;提问Tinyfool：金融类媒体小公司（20人团队），要做移动端媒体类App，我想问是招聘一个ios开发全职来做软件好？还是外包给外面公司做更好？包括资金投入、开发时间、后期的版本功能升级、Bug修复和维护等方面考虑。当然设计是自己公司解决。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回答：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt; 在现在这个时间节点，招到一个ios开发很难，有时候要在这上面卡住好几个月&lt;/li&gt;
&lt;li&gt; 外包更不靠谱&lt;/li&gt;
&lt;li&gt; &lt;strong&gt;如果公司有自己的技术人员，最好是公司内转岗&lt;/strong&gt;，把自己的技术员培养成ios开发者，特别是Objective-C类的程序员&lt;/li&gt;
&lt;li&gt; 如果是网络上比较标准的App，可以复制的，有人已经成功的套用的App，这种解决方案是靠谱的。如果是做一个新App，有新功能的需求，外包不靠谱&lt;/li&gt;
&lt;li&gt; （季昕华回答）这其实是一个公司转型的问题，转型为互联网公司，这个时候如果找外包，不能为公司内部团队带来多少互联网方面思维的改变，最好是自己团队解决，在这个过程中可以给团队其他成员带来影响。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>关于我的_2013年终考核表</title>
   <link href="http://zifeixu.com/about-me-2013-year-end-summary/"/>
   <updated>2014-01-12T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://zifeixu.com/about-me-2013-year-end-summary</id>
   <content type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;这是我在公司填写的考核表的部分内容，虽然对公司一般来说会写得好一点，但这一次也算是我写得比较认真的，而且，它可能真的是我内心真实想法哦...&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2&gt;自我总结&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这一个多月的接触，开始慢慢了解公司的产品，在这个过程中得到了小豆和Luna的悉心指导，也开始认识到自己的短板和优势；&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;  短板是UI设计方面的，因为没有科班的知识体系基础，在设计过程中难免会犯一些错误，还有设计的速度跟质量也不是很理想；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;  优势方面就是自己的软件工具思维方面比较好，这一点也是因为从小的兴趣使然吧，逻辑性和用户体验的思维比较强。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;作为一名设计师，既然UI方面比较弱，那么我先提高自己其他方面的能力，比如接下来准备学习前端的html知识，在公司的职能中也能充当一个前端设计师的职责；当然不得不说我自己更强烈的意愿是成为一名交互设计师，因为没有前人带领，公司之前也没有这样一个职位配置，所以很多东西要自己摸索，好在自己在做产品方面比较有探索的精神，加上最近在读的几本产品方面的书籍、网上了解到的还有跟别的交互设计师聊到的一些，也慢慢对交互设计这个职位和职能有了更加清楚的认识。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;来年规划&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;来年的职业规划最主要的有两点：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt; 前端设计方面的知识学习，不想成为一个专业的前端工程师，但至少要具备一个前端设计师的技能，最主要的是要熟练掌握Div+Css布局，熟悉css 3和html 5的一些特性和功能，JS方面，自学一点基础的，能做出一些基础的特效；目前对于前端方面是这样的计划。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt; 交互设计师是我2014年的主要成长方向，具体一点来说是要掌握业务模型框架化（掌握绘制导航架构图，流程图和低保真线框图）和框架界面化（包括页面元素的主次关系，小部件的处理，元素的组织，界面的引导等等。这个阶段主要产出产品原型demo）。帮助公司完善产品开发设计的整个流程体系，和业务、编辑、设计、技术等各方面人员的沟通配合规范（产品方面）。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;然后就是沟通问题：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;  因为自学了前端代码，所以跟技术的沟通会变得比较顺畅，能够比较好的把握一个功能或者技术的实现难度和大致所需要的时间，可以在控制时间节点的方面有比较好的把握；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;  又因为自己在设计部门，跟设计的沟通也会变得简单粗暴直接有效。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;  因为掌握了原型Demo的制作，业务和编辑团队，可以非常直观的看到我们产品的资讯展示和广告展现，方便进行产品的更新迭代和修改。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;最后，UI方面的设计知识还是不能落下，特别是关于网页设计方面的；有时间机会了也跟着去参观一下印刷，了解一些平面印刷方面的知识；有更多时间再把illustrator和Indesign学熟练，方便临时修改一些小东西。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;对公司的意见和建议&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;公司的网站其实也是一个产品，咱们应该借鉴现今较为流行的互联网产品开发流程体系，最近一两年比较流行的是UCD体系，组建自己的UED团队（公司内部已有成员组建），大致的流程为：用户研究 → 交互设计 → 界面视觉 → 前端开发。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;公司可以组织类似于分享会的小活动，作为一个学习型的团队，必须要有不断接受新知识的意愿和条件；可以给每个部门每月固定的“学习基金”，比如可以用来买相关书籍，相关人员看过之后，可以给自己的部门做相应的知识分享交流。当然，这个纯属个人建议。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;希望公司可以有自己的咖啡机设备，在学习型的组织里，咖啡因也是一种很重要的基因。&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Over&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>浅谈团队共享协作网盘的选择</title>
   <link href="http://zifeixu.com/team-network-disk/"/>
   <updated>2014-01-03T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://zifeixu.com/team-network-disk</id>
   <content type="html">&lt;h3&gt;先说一下我们团队的需求：&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;第一个是设计部门，有四个人需要参与，其中三台Mac一台Win，主要是从商业图库下载图片放到网盘里；还有就是设计图的源文件存档以及团队分享的资源。权限方面需要有上传编辑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二个是编辑部门，有大概6-8人需要使用，主要是从设计部采集的图库文件夹里面选择适当的图片作为资讯配图发表；偶尔会在家发表文章，所以需要外网服务；权限方面只要可以下载可以缩略图模式选择图片就好了。不用账号最好，尽量降低他们的使用门槛。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;根据需求，大致根据以下几个原则进行选择：&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;  可以多人编辑，例如进行上传等操作&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;  可以多人下载，但不是所有人都可以编辑（权限管理）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;  Win平台和Mac平台，最好都有客户端进行操作&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;  可以查看图片缩略图，方便选择下载&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;  因图片较多，空间尽量要大，避免后期转换平台&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;  可以外网下载，不仅限于局域网FTP，方便编辑们在家里下载图片使用&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;  保证一定的稳定性和速度&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;  尽量选择免费的服务&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4&gt;初期比较了主流的几款服务，做出下表&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://qiniu.zifeixu.com/2014-01-03_team-network-disk.png&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;主流网盘分析表&quot;&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>草间弥生——我的一个梦</title>
   <link href="http://zifeixu.com/kusama-yayoi-a-dream-i-dreamed/"/>
   <updated>2013-12-25T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://zifeixu.com/kusama-yayoi-a-dream-i-dreamed</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;小伙伴们，首先声明，我不是设计系出身，也没有从事艺术家工作，所以这不是一篇评论，甚至于不会加任何主观的东西。我在这里做的只是一个搬运工作，为的是那些没时间没机会没情趣去看展的朋友们，这里可以让你“过把瘾”。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;简述&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;展览日期：2013年12月15日 - 2014年3月30日&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开幕时间：2013年12月15日, 星期日&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;展览馆：上海当代艺术馆 (中国 上海市)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;策展人：金 善姬&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;艺术家：Yayoi Kusama&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;主办方：上海当代艺术馆 (中国 上海市)&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;草间弥生 简单介绍&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;草间弥生（1929年3月22日－），被称为日本现存的经典艺术家，出生于日本长野县松本市，在1956年移居美国纽约市，并开始展露她占有领导地位的前卫艺术创作，现居住在日本东京。她曾与当代其他艺术家如安迪·沃荷、克拉斯·奥尔登堡、贾斯培·琼斯一起联展。 （来自维基百科）&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;她的现况&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;她目前住在东京的心理治疗所中，继续从事艺术创作，她的工作室离治疗所不远，她曾经常对媒体表示“如果不是为了艺术，我应该很早就自杀了。” （来自维基百科）&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;如果你感兴趣&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;哈哈，相信前面两段介绍已经让你充满兴趣了，下面把我拍的照片放上，如果你不了解草间弥生，我建议你先把这些照片都欣赏一遍，如果对你的胃口，你大可继续去搜索她更多的信息哦&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;高清大图放在了&lt;a href=&quot;http://www.flickr.com/photos/zifeixu/sets/72157638905490936/&quot;&gt;我的Flickr&lt;/a&gt;上面&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下面简单放两张图：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://qiniu.zifeixu.com/2013-12-25_1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://qiniu.zifeixu.com/2013-12-25_2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://qiniu.zifeixu.com/2013-12-25_3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;高清大图放在了&lt;a href=&quot;http://www.flickr.com/photos/zifeixu/sets/72157638905490936/&quot;&gt;我的Flickr&lt;/a&gt;上面&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;上海朋友参展攻略&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;  地址的话，坐2号线在人民广场站下车，出站后往人民广场里走即可 &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;  如果有学生证一定带上，可以半价25元。 &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;  周末去的话一定在早上，下午门口排队人非常多。如果是下午，记得别去太晚，因为进去后可能还需要排队，太晚可能不能全部看完。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;  建议入馆后先看那些没有排队的展览，看完了再去看那两个排队的展览 &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;  还是建议在周内人少的时候去&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;  最后，千万不要被人民广场的庞大相亲队伍给诱惑了，看展才是你的目的！！！(＞﹏＜)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2&gt;扩展阅读资料：&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://zh.wikipedia.org/zh-cn/%E8%8D%89%E9%96%93%E5%BD%8C%E7%94%9F&quot;&gt;草间弥生 维基百科介绍&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.yayoi-kusama.jp/&quot;&gt;草间弥生的官方网站&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.google.com.hk/#newwindow=1&amp;amp;q=%E8%8D%89%E9%97%B4%E5%BC%A5%E7%94%9F&amp;amp;safe=strict&quot;&gt;点击查看更多草间弥生&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;最后&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我不是卖鸡汤的，所以我不会告诉你多看一些艺术展览你的人生会更加美好的云云，但我相信我们做的每一件事都会对我们的未来产生微小的影响，这个影响不知好坏，甚至不能用对错来形容，人生充满了更多未知，未来也充满了更多可能。如果我们走在一条从一开始就能看到终点的大道上，那么接下来的旅途还会有什么期待呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想起鸡汤上常有的一句话：读万卷书不如行万里路。 --对了，不要接后面的几句哦╮(╯▽╰)╭&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>得鱼忘筌 —— 从一个小故事开始</title>
   <link href="http://zifeixu.com/forget-means-forget-tools/"/>
   <updated>2013-12-24T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://zifeixu.com/forget-means-forget-tools</id>
   <content type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;有一个成语，叫做得鱼忘筌。荃是古代一种捉鱼的竹器，形态像个小篓子，里面装有倒刺，鱼钻入就很难脱身。得鱼忘筌的意思就是捕到了鱼，忘掉了荃，比喻事情成功了以后就忘了本来依靠的东西。 时至今日，我们已经很难想象如何用当年那么原始的工具去抓鱼了。因为现在在渔具店里，一套高级的钓鱼用具可能要花上好几千元，用的全是最新的高科技材料。总而言之，鱼还是几千年前那种鱼，但工具已经发生了翻天覆地的变化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;艺术设计发展到今天，也有异曲同工的境界。计算机、互联网，以及各种硬件设备和软件工具的快速发展，已经彻底改变了人们的生活方式，也让数字设计成为主流方向。为了追求更高更美的设计，软件工具的发展甚至引导了艺术设计的走向。不过，设计者所追求的终极目标从未有过变化——始终在追求大真大善大美。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在引导学生进入艺术设计领域时，学习新的软件工具就成了他们掌握设计知识和技术的敲门砖。无奈信息时代知识的更新奇快，工具的迭替飞速，软件版本的升级更是层出不穷，更有甚者，企业运营不良导致使用多年的工具被吞并消亡。在数量、版本众多的工具面前，学生无从选择。所以，我们不得不仔细想想应该提供什么样的教材给学生，不致于让他们只学会了工具，而没有领会到设计本身的精髓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;授人以鱼还是授人以渔是一个不用争辩的命题。所以，方法永远是我们所倡导的，这也是这套教材的立意，只要掌握了好的方法，就不用担心工具的替换，也不用追求软件的升级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;艺术设计没有那么多约束和规则，完全是心意的体现，设计无边界更不可能有工具的束缚。在当前的发展状况下，工具可以也必定会被使用，但一味地依靠工具，只能适得其反。我们的目的是鱼，而不是工具，如果执着于工具，便会求鱼于荃终不可得矣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，于艺术设计而言，“得鱼忘筌”其实是一种至高的境界啊！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;摘自《Photoshop CS5 中文版案例教程》 P268&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;写在最开始&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;去年的时候，我创建了一个公众账号，名字叫“设计师的自我修炼”，这个名字来源于我在网易云课堂创建的一个学习计划，这个计划最开始只是为了参加云课堂的比赛，前三名的奖品是Kindle Paperwhite一台，不过遗憾的是最后只拿到了第四名。让人没有想到的是，结束比赛时参加该计划的人数是四百多人，到现在已经有一万多人了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不知道自己当时的搬运到底有给多少人带来帮助，但我想，只要能静下来去听了几节课的人一定都或多或少的有点收获。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我不是设计专业出生，大学时候学的金融，不过后来一天也没有从事过金融相关的工作。我喜欢计算机跟网络，也顺带喜欢由此而衍生出来的工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大学毕业后我就到一家做天猫店铺的公司上班，从一开始做运营，到公司的美工离开，只因为懂得软件操作，他们就让我来做设计，就此开始走向设计的这条路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我说这些啰嗦的话，是因为我不想把这个公众账号做成一个纯搬运工的形式，现在这样的微信号有很多，网络资源也很多，如果你是喜欢这种类型的，推荐你关注“优秀网页设计”，那里面高手如云，资源如海。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;现在，我打算把“设计师的自我修炼”这个微信账号的所有内容转移过来，把“Mac工具控”（自己做的另一个公众账号）的内容也转移过来。整合之后的定位如下，希望你能喜欢：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;此微信账号主要分享我个人工作学习的过程、体会、心得和分享。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;内容涉及：交互设计、UI设计、互联网产品相关、Mac平台的效率类工具应用和一些自己的生活感悟小唠叨等&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也会顺带搬运较为经典的教程和他人的分享，在此过程中会做一些简单的总结归纳。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;不管是在产品上，还是在设计上，我都是一个十足的新人，不会的东西很多，但我一直坚信分享是最好的学习，所以你看到了这篇文章。 也希望可以和你有更多的沟通交流，让我们一起成长！ 谢谢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;===============&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梓非徐的产品设计【公众号ID：zifeixu】&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;产品设计新人，坚持分享是最好的学习！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欢迎订阅交流，愿与君共勉！&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;2014年7月13日更新：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以上是发在我微信公众账号的第一篇文章，现在自己搭建了博客，把它作为第一篇文章放这里，也是希望这个博客在以后也不要忘了设计的初衷，对了，以后还会加上&lt;strong&gt;交互设计跟产品设计方面的文章&lt;/strong&gt;，这也是我目前给自己定下来的一个职业发展方向，还有最重要的一个关键词：&lt;em&gt;用户体验&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我会重视您的每一条评论，希望大家一起进步，谢谢&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://qiniu.zifeixu.com/2013-12-24-qrcode.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;二维码&quot;&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 

</feed>
